%LECONs: 152 (Determinant)
Le déterminant peut nous permettre de calculer des équations de droites, de cercles ou autre...

\begin{prop}
	L'équation d'une droite passant par $A$ et $B$ est donnée par l'équation $\det\left(\overleftarrow{AB}, \overleftarrow{AM}\right)$ où $M = (x, y)$.
\end{prop}

\begin{prop}
	Trois points sont alignés si et seulement si $\begin{vmatrix}
	x_1 & x_2 & x_3 \\
	y_1 & y_2 & y_3 \\
	1 & 1 & 1 \\
	\end{vmatrix} = 0$
\end{prop}

\begin{prop}
	L'équation d'un cercle passant par $A$, $B$ et $C$, trois points non aligné est donné par $\begin{vmatrix}
	1 & 1 & 1 \\
	x_A & x_B & x_C \\
	y_A & y_B & y_C \\
	x_A^2 + y_A^2 & x_B^2 + y_B^2 & x_B^2 + y_B^2 \\
	\end{vmatrix} = 0$
\end{prop}